專家：政府增加供應利好樓市升市更持久

現在政府加大供應，有助減慢樓價上升速度，減低樓市泡沫爆破的危險，避開對社會的震撼。美國息口短期內有向上的走勢，會令資金從樓市投向其他投資工具，有望消減樓市上升過快的壓力。樓市升勢變得溫和，泡沫爆破的機會紓減，對樓市業主、用家、投資者、發展商、相關行業以至政府及社會經濟，均屬利好。

本港樓市慢慢上升，政府要控制樓價也比較容易，可以用王道的土地供應去控制市場，以達到樓市軟著陸的目標。假如樓市升得太猛，政府就要不斷大力出招，累積下來可能有落藥過猛的負面效果。

現在內有政府增加土地供應，外有美國加息，但又因美國政府及國民負債高企，加息幅度亦不會太狠辣。本港樓市縱使有資金充裕的推動，在互相抵消之下，樓價亦相信後市升幅溫和，減少了爆煲的機會，避免對社會及經濟造成嚴重破壞。

樓市緩升，更多人有機會上車。置業自住，並非炒作，不應受到樓市爆煲的懲罰。在這氣氛之下，風險就更小，用家及投資者都值得參與，因為樓市比較少爆破危險。

中原地產亞太區住宅部總裁陳永傑

樓市緩升，更多人有機會上車。
我都上左車了,你又上左車未牙

增加供應升，唔增加供應又升

買樓真係冇得輸

仲有減息升，加息又升

以前會以為AA狗9UP

Aa狗苦口婆心呀

聯儲局昨天宣布加息，市場早已有心理準備，樓價不會因此下跌；加上加息反映經濟前景樂觀，利好樓價走勢，相信樓價升勢將會持續。

真話

因為需求真係好大，冇樓冇老婆

正 又可以追

升巿既理由同跌巿既理由一樣
同股市一樣，有消息出就兩邊都得
睇啲莊點抄